{"title": "Hỏi đáp: Vacccin cho bé", "question": "Vợ em Đỗ Thị Ánh Ly sinh bé ngày 27/11/2013 sổ bệnh án: 87268. Lúc còn ở bệnh viên bác sĩ có tiêm Vacxin và gửi lại mẫu giấy chứng nhận nhưng về nhà em kiểm tra lại chỉ còn một phiếu xác nhận đã tiêm phòng lao và trong giấy ra viện cũng chỉ có xác nhận đã tiêm phòng Lao. Không biết em có nhầm lẫn không. rất mong bác sĩ kiểm tra giúp em, và tư vấn giúp em nên tiêm Vacxin tới là loại nào. Mới có bé dầu còn nhiều bỡ ngỡ rất mong được kiểm tra, tư vấn. Xin cảm ơn. ", "answer": "Chào bạn, ,,Thuốc ngừa viêm gan siêu vi B của chương trình mở rộng đã hết nên bé chỉ được tiêm ngừa lao là đúng. Mẹ không bị viêm gan siêu vi B thì bé có thể tiêm mũi ngừa viêm gan đầu tiên chung với mũi ngừa các bệnh bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, HIb lúc 2 tháng tuổi. ,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ ít và khó ngủ", "question": "Kính chào bác sĩ! Mong bác sĩ giúp em và gia đình. Bé nhà em được một tháng 5 ngày và được 3,4 kg; lúc sinh ra bé có 2,6kg, em sinh mổ. Vì em bị hở vết mổ nên uống khẳng sinh nhiều nên hiện tại rất ít sữa phải cho bé bú sữa ngoài. Em có đọc các câu trả lời bác sĩ về các triệu chứng bé bị thiếu Vitamin D, em thấy bé nhà em cũng có các triệu chứng đó. Em đã đưa bé đi bác sĩ và bác sĩ kết luận bé bị thiếu Cacil D và cho toa thuốc sau: Vitamin D3 AQuadetrim ngày uống 1 lần 8 giọt vào buổi sáng Cancil 5 ml ngày uống 1 lần 1/2 ống vào buổi sáng Doremi ngày uống 3 lần mỗi lần 1 ml vào sáng, trưa và tối Sau khi em cho bé uống 2 ngày thì thấy bé không thuyên giảm mà còn khó ngủ hơn, bé ngủ chỉ hơn một đến hai tiếng là dậy và rất trằn trọc nhất là ban đêm bé bắt bế trên tay mới ngủ, thả xuống giường là tỉnh giấc. Bé bú sữa ngoài rất nhiều mỗi lần bú từ 80-100 cc. Kính mong bác sĩ xem giúp em toa thuốc đó bé uống có được không? Tại sao uống mà vẫn không đỡ mà có phần bé khó ngủ hơn, hiện giời gia đình em đã thức chăm bé hơn hai tuần nay rồi. Mong hồi âm sớm của bác sĩ, em xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,,Tôi không khám em bé nên không biết tình trạng em bé cụ thể thế nào, có phù hợp với việc uống vitamin D liều cao như vậy hay không. Bạn nên đưa bé đi tái khám để hỏi xem việc có cần điều chỉnh toa thuốc không.,Thân mến. ,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-it-va-kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vitamin d2", "question": "Bác sĩ cho em hỏi, em sinh bé trai 2800gr, tuần 35. Do khí hậu đang lạnh bé, em ít phơi nắng cho bé, em có mua ở nhà thuốc Vitamin D và được bán cho loại Ste1rogyl 20ml, ngày uống 1 giọt, em đọc hướng dẫn thấy nói 1 giọt = 400UI D2. Tuy nhiên em thấy nói phải uống D3. Vậy thuốc này co dùng được không ạ? Em mới cho bé uống 5 lần, cách ngày, thấy bé có triệu chứng giật mình, quấy khóc. Bé mới được 1 tháng 10 ngày. Do em ít sữ phải cho bé bú thêm sữa ngoài, bé đi phân vàng dẻo đều. tuy nhiên ba hôm nay bé đi phân có màu xanh lờ lờ, dẻo. không biết có phải do tác dụng của thuốc. Bác sĩ cho em biết, em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,,Bạn vẫn có thể cho bé uống Vitamin D2 vì thuốc này cũng có tác dụng phòng ngừa còi xương. Bé bú sữa mẹ có thể đi phân vàng hoặc xanh.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vitamin-d2/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacccin cho bé", "question": "Vợ em Đỗ Thị Ánh Ly sinh bé ngày 27/11/2013 sổ bệnh án: 87268. Lúc còn ở bệnh viên bác sĩ có tiêm Vacxin và gửi lại mẫu giấy chứng nhận nhưng về nhà em kiểm tra lại chỉ còn một phiếu xác nhận đã tiêm phòng lao và trong giấy ra viện cũng chỉ có xác nhận đã tiêm phòng Lao. Không biết em có nhầm lẫn không. rất mong bác sĩ kiểm tra giúp em, và tư vấn giúp em nên tiêm Vacxin tới là loại nào. Mới có bé dầu còn nhiều bỡ ngỡ rất mong được kiểm tra, tư vấn. Xin cảm ơn. ", "answer": "Chào bạn, ,,Thuốc ngừa viêm gan siêu vi B của chương trình mở rộng đã hết nên bé chỉ được tiêm ngừa lao là đúng. Mẹ không bị viêm gan siêu vi B thì bé có thể tiêm mũi ngừa viêm gan đầu tiên chung với mũi ngừa các bệnh bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, HIb lúc 2 tháng tuổi. ,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacccin-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Pha sữa không đúng hàm lượng", "question": "Xin chào bác sĩ BV Từ Dũ! Xin bác sĩ cho biết về trường hợp bé mới sinh ra, vì gia đình không biết nên đã pha sữa cho bé không đúng cách. Cụ thể là 1 muỗng sữa cho 30ml nước, mà người nhà lại pha 2 muỗng cho 30ml nước, cho bé uống trong 02 ngày đầu mới sinh – nghĩa là hàm lượng sữa gấp đôi. Xin bác sĩ cho biết như vậy có ảnh hưởng gì đến sức khỏe của bé không? Cụ thể có ảnh hưởng gì đến dạ dày, đường ruột, thận hay gan không? Xin cảm ơn bác sĩ!", "answer": ", Chào bạn,,,Nếu pha sữa đặc hơn hướng dẫn thì bé có thể bị tiêu chảy nếu không hấp thu nổi. Người nhà chỉ pha sai 2 ngày mà thôi thì không ảnh hưởng gì.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/pha-sua-khong-dung-ham-luong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nhờ bác sĩ tư vấn gấp", "question": "Bé nhà em được 2tháng, bú sữa mẹ hoàn toàn. Khoảng gần 1 tháng nay bé bị ỉa són. Đi tiêu nhiều lần, mỗi lần chỉ một ít. Bác sĩ cho em hỏi cách điều trị và bị như vậy có ảnh hưởng đến sức khỏe của bé không. Bé vẫn lên cân tốt", "answer": "Chào bạn,,Em bé bú sữa mẹ hoàn toàn mà bị tiêu són phân có thể do thiếu vitamin D. Bạn nên cho bé uống bổ sung mỗi ngày 400 UI vitamin D và phơi nắng sáng. Nếu uống 2 tuần mà không giảm thì cho bé đi khám bệnh để bác sĩ xem có cần kê thêm thuốc bổ sung canxi hay không. Mẹ của bé nên uống mỗi ngày 1 lít sữa và ăn các thực phẩm giàu canxi để tăng canxi trong sữa mẹ., Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nho-bac-si-tu-van-gap/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nổi mụn, vàng da", "question": "Chào bác sĩ! Bác sĩ cho em hỏi, bé nhà em được 5 tuần tuổi, khi một tháng em có cho bé đi tái khám sau sinh. Bác sĩ có kê đơn cho uống D3 (vì bé nhà em sinh ra da bị vàng da mức độ nhẹ khi tái kh ám vàng da chưa hết) nhưng mấy ngày nay thấy bé vặn mình mặt đỏ, thỉnh thoảng có ọc ít sữa sau khi bú (như bọt mép). Bé đi ngoài nhiều lần (7 đến 8 lần/ngày) có khi đánh rậm són ít mót và cộng thêm là mụn cóc đầy mặt và bắt đầu lan ra khắp người. Em có cho bé tắm bằng nước khổ qua, chanh, lá trà xanh. Nhưng không thấy giảm. Không hiểu là những biểu hiện trên của bé có được coi là bình thường không ạ? Vì là lần đầu tiên sinh em bé nên em rất hoang mang khi bé có những biểu hiện lạ. Mong bác sĩ chỉ giúp em. Em xin cảm ơn", "answer": ",Chào bạn,,Bé của bạn có thể bị nhiễm trùng da, bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/noi-mun-vang-da/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tư vấn về di truyền học", "question": "Chào bác sĩ, em hiện có người yêu có bác bị rối loạn tâm thần (cha của người này với ông nội người yêu em là anh em ruột thịt). Bác này các hoạt động ăn uống ngủ nghỉ hoàn toàn bình thường, nhưng nhận thức thì rất kém (ví dụ như người ta bắt bác đi làm cả ngày rồi cho có 5.000 đồng thì bác cũng nhận, thậm chí cho cây kẹo cũng đồng ý). Gia đình của em cũng có chị họ bị rối loạn tâm thần (ông nội em có 2 bà, bà nội cả thì sinh ra bác gái có cháu ruột là chị này, còn bà nội hai thì sinh ra ba em). Vậy cho em hỏi là con của em và người yêu em có xác suất bị rối lạn tâm thần hay không và là bao nhiêu ạ, nếu không thể xác định từ những thông tin trên thì em và người yêu cần phải làm gì để xác định xác suất này ạ. Em xin cảm ơn bác sĩ ạ. EM cũng xin lỗi về phần chủ đề là Sức khỏe của bé thì không chính xác lắm, mong bác sĩ thông cảm.", "answer": "Chào chi,,Bệnh tâm thần có rất nhiều thể. Chị và người yêu chị nên đưa các trường hợp bệnh tâm thần đã nêu đi khám tâm thần để xác định thể bệnh cho chính xác và đề nghị bác sĩ tâm thần tư vấn cụ thể cho trường hợp của chị và anh.,Chúc chị như ý.,,TS. BS. Nguyễn Khắc Hân Hoan\nKhoa XNDTYH – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tu-van-ve-di-truyen-hoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị khô môi", "question": "Bé của em mới sinh được 2 tuần, 3 ngày đầu sau sinh do em chưa có sữa nên cho bé bú sữa ngoài, sau đó bé bú hoàn toàn bằng sữa mẹ. Em nghe nói không được cho trẻ sơ sinh uống nước nhưng môi bé bị khô và bong ra nữa. Có cách nào để hết khô môi cho bé không thưa bác sĩ", "answer": "Chào bạn, ,Bé bị rộp môi do động tác bắt vú chưa đúng. Bạn cần cho bé ngậm cả quầng vú, không chỉ ngậm núm vú để bé nuốt được nhiều sữa hơn và không phải gắng sức. Bạn có thể dùng sữa mẹ thấm lên môi bé nhiều lần trong ngày để hết khô môi.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-kho-moi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ chậm đi", "question": "Chào bác sĩ, xin tư vấn giúp trường hợp của tôi. Cháu nhà tôi được 15 tháng nhưng hiện tại chưa biết đi, cháu cũng không biết bò, lật như những trẻ khác và cháu chỉ mới mọc 6 cái răng. Cân nặng cháu bình thường, biết đùa giỡn và vui vẻ lắm. Tôi chưa đưa trẻ đi khám vì nghĩ cháu chỉ biếng đi thôi. Xin hỏi cháu tôi như vậy có chậm phát triển hay có vấn đề gì không? Xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn, ,,Bạn nên đưa bé đi khám vật lý trị liệu vì bé chậm phát triển về vận đông. Những bất thường về vận động cần được can thiệp càng sớm càng tốt. ,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-cham-di/"}
